直播反習近平 陸生李家寶：已做好最壞打算

2019-03-13 19:30中央社 記者繆宗翰台北13日電

嘉南藥理大學陸生李家寶日前在推特直播，主張推行中國民主化，反對習近平專制。他今天接受中央社專訪時說，事件發生後，校方暗示他盡快返陸。為此，他已做好最壞打算。

李家寶說，如今只要他回到中國大陸，肯定會被冠上「煽動顛覆國家政權罪」等罪名。他的簽證將在學期結束後到期，因此希望向政府提出專案長期居留申請，也呼籲台灣盡速通過難民法，提供類似遭遇者政治庇護。

今年21歲的李家寶來自山東，就讀嘉南藥理大學。他11日透過推特（Twitter）直播，表示中共總書記習近平去年修憲「稱帝」後，中國「比辛亥革命前」更黑暗。雖然自己仍在中共政權強力維穩的恐懼中，但已做好「站出來」的準備，「中共大限已至」。

李家寶今天下午接受中央社記者專訪。對於挺身發聲的原因，他強調，實在不能忍受習近平的專制，以及對人權的迫害。因此選在中共修憲取消國家主席任期限制一周年時，發表「我反對」談話。

李家寶說，如今要求中共啟動憲政改革、民主化已是不可能的事，因此希望透過行動，將自由民主的精神送進中國，引導同齡人勇敢站出來，說出對專制政權的反對。「縱使力量小，但依然能看到彼此存在，讓大家看見漫天繁星」。

他說是在12、13歲時，開始對公共議題產生興趣，接觸到翻牆軟體後，才透過外媒報導獲知文化大革命、八九民運等事件。「當時覺得很驚訝，原來我們所處的社會，跟中共宣傳的完全不同」。

這份對中共體制的不滿，隨著習近平上台漸漸升溫，特別是學校一天到晚召集學生「學習習近平重要講話精神」，讓李家寶非常反感，去年中共修憲更讓他決心挺身推翻這套體制。

當時大一的他，首度來台短期研修，「來到台灣後，才讓我深刻感受到，兩岸在制度上完全是兩個不同的國家」，「儘管有人會說，台灣自由過頭，但即便如此，也好過中國一言堂的政治模式」。

為此，李家寶決定繼續爭取在境外求學的機會，並在學期結束後，轉往南韓就讀語言學校一學期，也是從當時開始規劃今年3月11日的談話。

談到家人是否知情與擔心他的言行，李家寶表示，家人並不知情，自己至今也不敢與家人聯絡，以免家人受到當局騷擾。但在直播過後，台灣校方已經約談他，並暗示他盡速回中國大陸；他在大陸的學校也透過同學不斷聯繫他，要求他盡速回去。

李家寶在專訪結束前強調，已經做好最壞打算，只要回到中國大陸一定會被羅織如「煽動顛覆國家政權」等罪名，且從此人間蒸發。

因此，他希望台灣政府能提供自己專案長期居留，也呼籲台灣盡速推動難民法立法，勇敢接受中國大陸的政治難民，「不論是為了台灣的現在或未來，為了自由、博愛的普世價值，都應該這麼做」。

另類移民方法

姓李又叫陸生？？咩料

一句說話移民大法?

閱讀理解 0 分

高招
原本留完學就要返中國共享中國人榮耀
依家可能有機會逃離中國 唔洗再做中國人

移唔到番到去死撚左

賭大細
all or nothing

而家台灣都滲透左好多大陸人
就算佢留到o係台灣都唔見得安全

細細個就留意政治

香港都有洗頭艇
共產黨好惡㗎

台灣就快回歸大陸啦
好心就去歐美澳加啦

台灣仲叫佢快啲番去

諗住唔想返去就講啲咁嘅嘢
真識玩

respect
無論佢係想移民定點
至少係社會上draw到attention
不過佢家人就

台灣一樣可以用洗頭艇呢招

屋企人都唔要

同脫北者一樣
真係要顧掂自己先算